2013 微盟 業績討論區

繼上週騰訊以亮眼中報帶頭吹響港股市場的數字經濟號角後，本週新經濟SaaS龍頭股微盟集團()再傳捷報：上半年營收和淨利雙雙逆勢增長，經調整營收10.50億元人民幣同比增長59.9%，經調整淨利潤由同比增長77.4%至0.52億元人民幣。

隨着港股進入中報密集發佈期，市場將重點聚焦在新冠疫情衝擊全球經濟的背景下依舊保持業績逆勢增長的在線新經濟公司。作為微信生態的頭部服務商，今年上半年微盟集團在SaaS和精準營銷的雙輪驅動下，代表着“在線新經濟”增長點的智慧零售、直播電商等業務板塊強勢發力，藉助投資併購等手段，微盟的新經濟SaaS版圖更是迅速擴張到智慧餐飲、在線教育等領域。

微盟集團財報顯示，上半年公司營收首次突破10億達到10.50億元人民幣，增幅59.9%，經調整EBITDA(息税折舊及攤銷前盈利)同比增長68%至1.15億元人民幣，經調整淨利潤由同比增長77.4%至0.52億元人民幣，可以説是成績斐然。穩健提升的盈利水平讓微盟集團在資金儲備上更加充足，財報期內，微盟集團的現金及現金等價物達到21.48億元人民幣，穩健的財務結構為未來發展打下了堅實基礎。

依託領先的技術和營銷優勢，2020年上半年，微盟集團的SaaS產品收入由2019年上半年的2.19億元提高到3.05億元人民幣，增長39.2%；精準營銷毛收入由2019年同期的17.97億元增長至46.1億元人民幣，增長156.5%，精準營銷收入7.45億元人民幣，同比增長70.2%，超出大摩等機構預期。

受零售數字轉型需求激增推動，微盟集團智慧零售業務在上半年屢獲大單，智慧零售商户數量已達2260家，其中有五分之一的商户都是品牌商户，達到457家。其中，在服飾、體育運動、家居家紡、美粧護膚、3C數碼等行業，微盟都簽下許多知名品牌，包括林內、帥康電器、慕尚集團、唐獅、譚木匠、Leysen萊紳通靈、鄂爾多斯等。品牌商户的體量大、門店多，需求也相應的更加複雜。為此，微盟集團迅速開發出一整套完整的數字化和私域運營方案，對於服務商提出了更高的要求。

強大的智慧零售業務吸金能力給微盟集團帶來更豐厚的利潤回報。財報顯示，2020年上半年微盟智慧零售收入4606.0萬元人民幣，佔SaaS總收入15.1%，較2019年上半年增長701.0%，超2019年全年。微盟智慧零售自2018年上線，通過不斷完善產品與服務能力，深耕大客市場，如今已經成為微盟集團的“現金牛”產品，“建立智慧零售生態合作，助力零售品牌數字升級”已被列入微盟集團下半年發展重點，預期未來隨着客户體量的不斷增長以及ARPU的提升，智慧零售業務增長後勁十足。

直播電商板塊也表現不俗。自微信小程序直播公測以來，具備私域直播帶貨屬性的小程序直播發展迅猛。微盟的小程序直播平台“微盟直播”成為商家小程序直播的首選工具。2020年6月，微盟集團舉辦首屆零售購物節，聯合近百家零售企業上萬門店，藉助小程序私域直播創新脱口秀直播帶貨模式，取得了良好反響。

2020年上半年，微盟集團積極尋求優質投資項目，納入到微盟生態體系，並加強與行業內優秀機構的合作。在商業雲板塊，2020上半年微盟集團通過內生增長和外延併購並舉的模式進軍智慧餐飲市場，先後控股雅座、投資商有、並且於5月成立智慧餐飲公司，整合智慧餐廳、雅座收銀、雅座會員、成本管家和商有外賣五大業務線，打造一體化智慧餐飲解決方案。財報顯示，2020年上半年，微盟集團餐飲商户數達6532家，收入為民幣2211.8萬元，佔SaaS總收入7.3%。亮眼的成績表明微盟進軍智慧餐飲首戰告捷。未來，通過打造一體化智慧餐飲解決方案，微盟集團有望佔有更多智慧餐飲市場。

值得注意的是，微盟還在財報中着重提到，公司SaaS業務正在進行國際化的嘗試，目前已在澳大利亞、加拿大、日本、韓國、香港等國家和地區進行佈局和初步營運。未來，大客化、國際化、生態化將是集團的核心戰略，以高客單、高留存、高增購撬動大客市場；通過跨地域、多平台、本地化踐行國際化策略，並通過多場景、深服務、雲協調構建智慧商業生態。

睇落上半年成績好似吾錯。

上網睇大大個標題話盈轉虧 後面又話利潤增 唔係好明

我都係 聽日係咪跌到仆街

$5炒上黎, 下一站係唔係要睇$50

佢份業績拎番2月份賠錢單野來講 果陣個價2月應該反映左 其餘全部營利毛利都有好大好增單張 唔計賠錢單野 成份野都應該利好 近排都跌夠係時侯升番掛

其實直接睇經調整利潤就夠
經調整EBITDA，即淨利潤剔除利息、稅項、折舊及攤銷及一次性非經營相關支出後的利潤;
經調整淨利潤，是指淨利潤剔除一次性非經營相關支出後的利潤。

有贊都跌到仆街

268 由23-》19

剔除saas事件，其實佢個業績係好嘅
不過好多人睇完新聞標題都會狂沽

我覺得聽朝應該會再跌少少之後升番 信念

連登有post多數仆街

有排跌啦, 唔係大戶先收貨
起碼跌到十蚊樓下啦

$10絕對有機，會拋走d散戶先

5蚊爆上黎 感覺價錢已經反映咗增長。

淨係牛牛果班散戶都有排沽啦

睇長線

業績好好喎，聽閒見13蚊啦

睇 $100

業績靚仔但係之前由5蚊爆上10蚊唔知會唔會業績出貨

$13入... 幾時先返家鄉

9911係味做類似業務？

$5 升到$ 10

仆硬街

9911 都係算啦。 大插完都無升返，好垃圾

摩通一早收到風 淨係搵到殘體字, 睇住先

摩通减持微盟(02013)994万股 每股10.3763元
2020-08-17 19:21:20 来源：经济通中国站

根据联交所资料显示，摩根大通于上周三(12日)减持微盟(02013)994万股或0.44%，每股平均价10.3763元，涉资1.03亿元，最新持股量降至4.97%。

（文章来源：经济通中国站）

點解講到明話制裁wechat 但買微盟既人冇人驚

微盟做國內生意～

但268出完盈警有得繼續升 之後先開始跌

大戶推高出貨？

我覺得268值15-18

但仲唱好睇12.5好仆街

績前股價冇咩起息嘅公司真係冇咩期望

今日吉利業績見光死 我驚微盟都會 穿10即走

11蚊入左 點搞

Strong hold 除左2月賠錢單野 成份業績都令仔 等破頂

10.52

直插

正常
只要連登有post，隻股就會九死一生

開個2013 微盟苦主討論區

上呀

靜

靜 唔好推

咪撚燈你班仆街

靜啊拿

12蚊上左車

12蚊2手小散戶

忍唔住留言
唔好推啦
低調ok

上星期12蚊放左啦

我都係

但係我又入返啦

呢隻野係咪玩撚完

日日都爆吾起咁

11.5 入撚左

今日彈返少少
之前13蚊冇放而家又跌返落買入價

點算呀依家

我睇會跌到$5到

跌到3蚊 all in

好多蟹貨，吾睇好，昨天入左8083

10.4 2手

2手......

個生意容易比騰訊自己做番。

同時小商戶唔需要佢

唔太睇好

4手...

驚西咩 會升返13

有咩咁睇好

想買埋有贊 ，雙龍頭

仲有268

2013 磨左3個月，都算抵玩價

有無人比下意見呢隻點？

上個月放咗 垃圾到
拎嚟炒其他賺返曬

今日半日收$12.4

希望破到前頂!